# Galette
## Gestionnaire d'Adhérents en Ligne Extrêmement Tarabiscoté mais Tellement Efficace

[![GitHub license](https://img.shields.io/github/license/galette/galette.svg)](https://github.com/galette/galette/blob/master/galette/docs/COPYING)
[![Build Status](https://github.com/galette/galette/actions/workflows/ci-linux.yml/badge.svg)](https://github.com/galette/galette/actions/workflows/ci-linux.yml)
[![Translation status](https://hosted.weblate.org/widgets/galette/-/galette/svg-badge.svg)](https://hosted.weblate.org/engage/galette/?utm_source=widget)

### English

[![Download most recent Galette release (1.0.1)](https://img.shields.io/badge/1.0.1-Latest_Galette-ffb619.svg?logo=php&logoColor=white&style=for-the-badge)](https://download.tuxfamily.org/galette/galette-1.0.1.tar.bz2)
[![Download Galette development (nightly) build](https://img.shields.io/badge/nightly-Galette_development-ffb619.svg?logo=php&logoColor=white&style=for-the-badge)](https://download.tuxfamily.org/galette/galette-dev.tar.bz2)

Galette is a membership management web application towards non profit organizations; released under GPLv3.
You'll find a [detailled description on Galette's website](https://galette.eu/site/about/).

* website: https://galette.eu
* bugs and features: https://bugs.galette.eu/projects/galette
* mailing lists:
  * users: https://listengine.tuxfamily.org/lists.galette.eu/users/
  * developpers: https://listengine.tuxfamily.org/lists.galette.eu/devel/
* documentation: https://doc.galette.eu/en/develop
* translation: https://hosted.weblate.org/engage/galette/ - https://hosted.weblate.org/projects/galette/

To use Galette, you can either:

* download latest stable version available from [Galette website](https://galette.eu)
* use the [nightly build](https://download.tuxfamily.org/galette/galette-dev.tar.bz2) to test new features
* use [Galette soure code from repository](https://doc.galette.eu/en/develop/source_code.html) (make sure you install third party dependencies), this solution requires some technical skills

### Français

[![Télécharger la version de Galette la plus récente (1.0.1)](https://img.shields.io/badge/1.0.1-Dernière_Galette-ffb619.svg?logo=php&logoColor=white&style=for-the-badge)](https://download.tuxfamily.org/galette/galette-1.0.1.tar.bz2)
[![Télécharger la version de développement (nighly) de Galette](https://img.shields.io/badge/nightly-Galette_développement-ffb619.svg?logo=php&logoColor=white&style=for-the-badge)](https://download.tuxfamily.org/galette/galette-dev.tar.bz2)

Galette est un outil de gestion d’adhérents et de cotisations en ligne à destination des associations, sous license GPLV3.
Vous trouverez une [description détaillée sur le site web de Galette](https://galette.eu/site/fr/a-propos/).

* site web : https://galette.eu
* bogues et fonctionnalités : https://bugs.galette.eu/projects/galette
* liste de diffusion :
  * utilisateurs : https://listengine.tuxfamily.org/lists.galette.eu/users/
  * développeurs : https://listengine.tuxfamily.org/lists.galette.eu/devel/
* documentation : https://doc.galette.eu/fr/develop
* traduction : https://hosted.weblate.org/engage/galette/ - https://hosted.weblate.org/projects/galette/

Pour utiliser Galette, vous pouvez, au choix :

* télécharger la dernière version stable depuis le [site web de Galette](https://galette.eu)
* utiliser [l'archive quotidienne (nightly build)](https://download.tuxfamily.org/galette/galette-dev.tar.bz2) pour tester les nouvelles fonctionnalités
* utiliser [le code source de Galette depuis le dépôt](https://doc.galette.eu/fr/develop/source_code.html) (assurez-vous d'installer les biliothèques tierces), cette solution requiert quelques compétences techniques
